\def\ncols{4}
\beginsong{L'uomo di Monaco}[by={A. Daolio -- R. Rossi -- G. Carletti - C. Dennis}]
\transpose{-3}

\beginverse*\nolyrics
\[E& | E& | C- | C-]
\[B& | G- | C- | C-]
\rep2
\endverse

\beginverse
E guar\[C-]dai, scrutai
quel \[G-]vecchio a Monaco
quel sor\[F-]riso quella birra,
quante \[C-]cose poi pensai
la mia \[E&]mente ha una folla
di \[C-]sguardi fissati
\[B&] dietro a \[G-]quei fili spi\[C-]nati.
\endverse

\beginverse\chordsoff
E lo spiai, scrutai,
divisa immaginai
di uno che marciò,
l'Europa calpestò,
la mia mente ha una folla
di sguardi spietati
fuori da quei fili spinati.
\endverse

\beginchorus
Lo guar\[A&]dai,
nel \[G-]fondo dei sui \[C-]occhi,
lo fis\[A&]sai,
insi\[B&]stendo sempre \[E&]più
per ve\[F-]dere se c'era,
\[C-] colpa o paura,
per\[B&]ché per quale ra\[G]gione.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
E guardai scrutai,
niente poi notai,
solo rughe sul viso
dal tempo seminate,
non avevan artigli
tremavan le sue mani
come quelle di mio padre.
\endverse

\textnote{Strofa musicale, poi rit.}

\beginverse
Ritornai poi
ancora a Monaco
lo cercai, ma ormai
lui non era più,
\lrep la mia mente quella folla,
quelle mani
fra un volo di gabbiani.\rrep
\endverse

\endsong
